【黃藍經濟戰】齋坐星巴克，元氣酸薑放題，係咪真心消耗緊美心呢？

又係個個連登仔喊打嘅腐狗霉體熔癌其鴻文：

//【黃藍經濟戰】齋坐星巴克，元氣酸薑放題，係咪真心消耗緊美心呢？

美心旗下食肆開始多人。

部份打正旗號美心嘅，大家好容易認，啲美心西餅、美心快餐、美心皇宮呀，好多都自行裝修，i mean 店舖外加晒圍板，但係其他個名唔同啲嘅，就好容易漸漸被人遺忘。

啲人係點樣遺忘嘅呢？

舉個例，一開始風風火火要裝修星巴克咖啡店嗰陣，間嘢被人搞到開放式雅座，路過見到都幫襯唔到，咁全世界都知道佢係美心，都知道係放棄左我地嘅伍淑清麾下嘅。

之後呢？

佢地真係自己裝修返好，重新營業，街客又見佢有位坐，開頭可能真係有啲人心諗，我齋坐，唔消費，咁咪即係唔畀錢佢賺囉！

但其實件事唔係咁。

之前都講過我有個做零售集高層，佢教識我好多零售業嘅概念。

其中一樣野就係講個場旺唔旺。好似星巴克呢類，賣咖啡，賺乜嘢架呢。

我個fd 問過我：「就咁買一杯咖啡，三十幾蚊當四十啦，呢度有幾多位你自己數得曬，唔好多啦，當四十個位啦，每個位又當個個搭檯都同你坐滿啦，又當每人坐一個鐘啦，你估下靠呢個配置，租金就咁多咁多，全日都滿座，有無錢賺丫拿？」

做零售，全部都係加減乘除數，賺蝕只係睇肯唔肯理性務實咁面對數字。

一個喺零售業近乎係常識嘅事，開得呢啲cafe，賣堂食唔係主菜，好多人，係見到間嘢咁多人坐係度幫襯，然後覺得呢間係好野，然後外賣返公司一路做野一路飲。

cafe 賣嘅係悠閒情懷，就算工作忙，帶杯野返去飲，都好似有得坐cafe 咁歡樂。

所以，換句話講，如果你唔買野，就咁齋坐星巴克，其實佢多謝你都來唔切。

其實佢多謝你都來唔切。

其實佢多謝你都來唔切。

其實佢多謝你都來唔切。

其實佢多謝你都來唔切。

好緊要，要講N 次。

因為你唔係用緊佢額外資源，反正租金人工燈油火蠟都係fixed cost，相反你係免費幫佢做旺個場，免費幫佢話俾街客知，呢間野有人幫襯。

一間零售店，不論賣野定係飲食，最怕唔係有客「混吉」，而係門可羅雀，鬼影都無隻，街客行過，見到無客，會懷疑你間鋪唔知係咪有老鼠，定係啲野有毒。

如果真心打好經濟戰，你唔鍾意嘅舖，千其唔好入去坐，齋坐都唔好，由得佢無人，直至執笠，咁先係最致命。//

怕香港人善忘嘅，推行動post 啦
想聲援理大手足嘅，推行動post 啦
和理非嘅，推行動post 啦
勇武嘅，推行動 post 啦

呢個係行動post，星期三晚，我地聚首商場，以和理非聲援理大手足

幫佢喺門口噴大大隻字美心先入去坐囉
咁都要入去幫襯嘅人你都阻佢地唔到

連登會員比較多小學生，講到咁深佢地會唔明，嗰d咩心理學市場學佢地一概唔曉

相反會屌返你係休息撚，美心打手等等。

hknewsurl
一站式 香港新聞整合與listing
telegram bot:

唔好去錯，浪費自己時間。

唔好去坐